學者：料失中產支持

學者：料失中產支持

頭條

遊行隊伍中有道具諷刺特首林鄭月娥是大話精。

【拆 局】
特首林鄭月娥早前曾稱對上任後遊行人數減少感鼓舞，昨卻有萬名市民上街反對林鄭賣港，有學者認為林鄭已儼如中央代言人，在一地兩檢上無捍衞香港人的價值，做法失分，料失部份中產人士支持，但暫未知會否衝擊管治；也有學者指是次遊行人數對社會仍欠缺衝擊力，與昔日「反梁」情緒相距甚遠。

一地兩檢爭議可算林鄭去年7月上任特首後首場衝着她而來的政治風波，因去年新界東北及雙學三子的覆核刑期案，非林鄭出任特首時作出的決定。而這場牽涉法律的爭議，凸顯她在一國與兩制之間，與前任特首梁振英抱持的立場未見顯著分別，最終更被重量級法律界人士圍攻，捲起上任約半年的最大政治風暴。

儼如中央代言人

理大社會政策研究中心主任鍾劍華分析，林鄭早前回應法律界指控時反斥法律界「精英心態」，有關言論非就相關立場作回應、而是誅心之論，相信會對其民望有負面影響，失去中產支持，「（林鄭）回應完全唔講道理，令佢稍為理性嘅分都冇埋」。鍾稱林鄭現已儼如中央代言人，但逾萬人遊行對其管治會否造成衝擊，他認為是未知之數，指林鄭懂得收買人心，如日前兩名病童父母到禮賓府請願，林鄭親自接信，「佢識喺呢啲位置討好公眾」。中大政治與行政學系高級講師蔡子強指，昨遊行矛頭雖指向林鄭，但上街人數與梁振英在任時相距甚遠，相信對林鄭管治不會構成太大壓力。他指自傘運後，社會無力感很強大，「好多人持觀望態度……以人數嚟講，今次遊行對社會欠缺衝擊力」。

■記者廖梓霖

相關新聞
口罩男你好「型」呀！單拖拆元旦遊行大台banner
頭條 4小時前

陳文敏斥林鄭：道理不通講陰功
頭條 4小時前

千人重返 與保安推撞 20示威者佔領公民廣場平台
頭條 4小時前

羅冠聰：堅持動力來自對港感情
頭條 4小時前

陳日君現身街站助籌款
頭條 4小時前

示威者狂踩「人大決議」
頭條 4小時前

傅振中轟袁國強「着草」
頭條 4小時前

泛民初選參選人現身 獲市民打氣 姚松炎籲3.11投票反「帝制」
頭條 4小時前

不滿改議規 市民盼用選票阻建制橫行
頭條 4小時前

倘不能重奪6席 林榮基倡總辭
頭條 4小時前

初選票站未明 姚感不公
頭條 4小時前

【蘋果照相機】香港人，凝聚每分光
頭條 4小時前

萬人上街轟林鄭賣港
頭條 4小時前

政府已經唔在意市民支唔支持佢

中產會諗移民 唔通同你砌過咩

我有咁講過咩？

仲邊有中產呀老細？！

如果家庭月入十萬以上叫中產嘅話，一係出政府糧，一係同支那有極密切生意來往，呢兩類人邊會反政府呀？

祗要輸入多啲低端人口，留學生同埋中資公司員工家屬，直選水到渠成！

BTW，香港已經唔係香港喇！

月入4至8萬供樓都供得好興奮
唔想個市跌

大把工 兩個人加埋都可以過十萬一個月 唔一定係政府工或者係大陸做生意 例如工程師 醫生 director ceo 大把唔同職業都做到
利伸：家庭收入110k一個月